<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trip | Yuto Miyatake</title>
    <link>https://example.com/tag/trip/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/trip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Trip</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 09:01:15 +0900</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu5cd5cff1c9c2d87d7d2d43fb29e8a24b_14670_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Trip</title>
      <link>https://example.com/tag/trip/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>レンヌで地下鉄に閉じ込められた</title>
      <link>https://example.com/post/rennes/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:01:15 +0900</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/rennes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;６月に出張で訪れたレンヌ、街の中心にあるエアビーに泊まり、少し離れたところにあるINRIAまで、朝は徒歩（５０分）、帰りは地下鉄（４０分）で移動していた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;が、最終日の帰り、地下鉄に乗っていると、駅と駅の間で急停車。車内の電気も消える。なかなか不安。ちょっとしたトラブルなのか、どこかで事件があったのか、はたまたストなのか（ストの場合、いくらなんでも駅までは運行してくれると思うものの、昔、アテネでバスに乗っていて、突然ストが始まって、バス停でも何でもないところで降ろされたことがある）。とはいえ、ほとんどの乗客はいたって冷静なので、よくあることなのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しばらくして電気は復旧。鉄道会社の職員らしき人が乗り込んできて、機械をガチャガチャやっている。そのうち、音声アナウンスや車内の案内表示もはじまったのだが、「フランス語のみ！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここで役立ったのはGoogle翻訳の音声入力。ずっと待機しておくわけにはいかないので、たまに音声案内が流れたら音声入力をオンにする。アナウンスに間があると、そこで入力終了となって翻訳されてしまったりして、大事そうなところが翻訳されなかったりするけれど、何もないよりははるかに安心である。「全力を尽くしてくれている」こともわかる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さて、どうやら運転再開予定時間がアナウンスされ、表示もされている。しかし、日本でも早まったり遅れたりするし、ここはフランスである。どうなるか全く読めない。再開予定まで40分くらいのタイミングで、最寄りの駅までは移動してくれたので、降車してUberを使うかどうか悩む。しかし悩んでいる間に恐ろしくUberの金額が高くなったので諦める。仕方ないので、車内でのんびり待つことに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;緊急停車から1時間と少し、ようやく無事に運転再開。運転再開まで60分と言われてから、ちょうど60分（1〜2分の誤差はあったかもしれないが）。
ここである疑問：実は10〜20分くらいで復旧していたけど、60分運行しないとアナウンスしちゃったから、復旧後も待っていただけでは？　真相はいかに。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;rennes0.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;
&lt;img src=&#34;rennes1.png&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejected Tekeoff</title>
      <link>https://example.com/post/rejected_tekeoff/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:55:44 +0900</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/rejected_tekeoff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;初めてのアメリカ出張で，珍しい経験をした．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;サンフランシスコでアメリカ国内線に乗り換え．
国際線は予定より早く到着し，乗り継ぎ時間は約4時間あった．
しかし，ユナイテッド便が90分遅延し，ようやく搭乗して離陸開始．
&amp;hellip;と思ったら、（どの程度の速度が出ていたのかは分からないが）急ブレーキ．
先月は海外で飛行機事故が相次いでいたこともあり，10秒ほど不安な時間を過ごす．
アナウンスはなく，状況も不明．
欠航になるのか，別の便に振り替えられるのかも分からない．
夜間ということもあり，機体がどこへ向かってタクシングしているのかも分からない．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しばらくして，駐機場ではない場所で停止．
ここでようやくパイロットからアナウンス．「The takeoff was rejected because of &amp;hellip;」
仕事柄，「リジェクト（reject）」という単語はよく使うが（使いたくはない），離陸についても使われることを初めて知った．
こういう用例は，一生忘れないだろう．
理由は，どうやら前方のドアに問題があったらしい．
機材はB737で，1時間ちょっとのフライトにもかかわらず（たまたま？）パイロットが3人いた．
そのうち1人がコクピットから出てきて，問題（？）のドアを内側から10秒ほど確認し，「OKOK」と言ってコクピットに戻る．
外からの確認は特になく，本当に大丈夫なのか&amp;hellip;と思っていたら，再び離陸．今度は無事成功．
その後のフライトは順調で，目的地のサンディエゴ付近で少し旋回したものの，（結局かなりの遅延の末に）無事到着．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに，帰国時のサンディエゴ→サンフランシスコ便もやはり遅延．
しかしフライト自体は順調だった．
ただ，前方のCAさん，着席中ずっと手をたたきながら歌を歌っており，なかなかユニークな人だった．&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エクストリーム・サウナ</title>
      <link>https://example.com/post/extreme_sauna/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 22:52:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/extreme_sauna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;8月にフィンランドでエクストリーム・サウナを体験しました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滞在中にラッペーンランタで1回，ヘルシンキ近郊で1回サウナを体験しましたが，ここでは，特に印象的だったラッペーンランタでの体験を振り返ります．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ラッペーンランタ大学に滞在中，サウナクラブ（？）の方（数学者）が主催のサウナイベントに誘っていただきました．
場所は，ラッペーンランタ市街地からは車で20〜30分ほど離れた&lt;a href=&#34;https://www.saimaansaunaseura.fi/?page_id=16&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;サウナ施設&lt;/a&gt;で，夕方くらいに大学を出発しました．
途中，スーパーでバーベキューセットや飲み物を購入し，車で現地へ向かいました．
参加者はおおよそ20人ほどだったと思います．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到着すると，サウナマスターがスモークサウナの準備を開始．&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;room.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;
&lt;p&gt;同時に，薪に火をいれてバーベキューの準備を進めます．
その間に，各々水着に着替えます．
バーベキューは屋外ですが，このときの気温は15℃ほど．
数日前まで猛暑の日本にいた私にとっては，かなり寒い気温です．&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;lake.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;
&lt;p&gt;まず指示されたことは，まずサイマー湖で頭まで浸かって全身を冷やすことでした．
フィンランド人の多くは平然とこなしていましたが，
私ともう一人のアジア系の研究者は凍えていました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後は，数分サウナに入り，外に出てソーセージを食べるという流れを繰り返しながら，みんなで楽しく過ごしていました．
このときのサウナが，いわゆるスモークサウナの標準的な楽しみ方だったのだと思います．&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;sausage.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;
&lt;p&gt;1時間ほど経った頃，「そろそろエクストリーム・サウナ！全員集合！」の号令が！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんだか危険な予感がしつつも，それぞれビールやロングドリンクを片手にサウナルームへ（日本人の感覚からするととても危険！）．
サウナマスターのスマホから流れるリトアニア（かエストニア）のポップミュージックに合わせて，3〜5秒おきに，「ばっしゃんばっしゃん」とサウナストーンに水が掛けられます．
一瞬にして，サウナルームの特に高い位置の温度が上昇します．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本能的に耳を抑えます．髪は熱くて触れられず，高温の水蒸気によりすぐに息苦しくなりました．
限界は近づく中，フィンランド人はまだ平然とビールを飲んでいます．
それから10秒か20秒ほど経って，隣にいたドイツ人が耐えきれず低い位置へ移動．
それを見て私も移動しました．
サウナストーンより低い位置は比較的楽でしたが，この時点でまだ高い位置に座っていたフィンランド人たちも徐々に脱落し，その後は，再びサイマー湖へ．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに数十分後&amp;hellip;「次はサウナコンペティション！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;エクストリーム・サウナとは異なり，とにかく高温にして耐えるコンペティションのようでした．
「おそらく室温は120〜130℃くらいになる」，「過去に World Sauna Championships で死亡事故もあった」，というような話もあり，
フィンランド人以外は参加せず&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後，参加者の一人が車でホテルまで送ってくれました．
ホテルの鏡を見てみると，腕や胸部の血管が真っ赤に浮き上がっていました&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ラッペーンランタはロシア国境付近の町で，ヘルシンキから電車で約2時間の場所にあります．ヘルシンキ空港からは，Tikkurila (Vantaa) での乗り換えが必要です．
自然が豊かで，とても気持ちの良い場所でした．天候不良のためサイマー湖のクルーズには行けませんでしたが，サイクリングを楽しみました．
また，夏限定とは思いますが，ラッペーンランタの見どころの一つとしてSand Castle（砂の城）があります．&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;sand.jpg&#34; alt=&#34;&#34; width=60%&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京出張の備忘録</title>
      <link>https://example.com/post/beijing2024/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 09:44:45 +0900</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/beijing2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2019年以来5年ぶりの北京出張．手続きや現地の様子など以前と大きく変わっていたこともあったので，その備忘録です．&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ビザ&#34;&gt;ビザ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中国に渡航するには，ビザを申請する必要があります．大阪の場合，心斎橋の少し北にある中国ビザ申請センターに，申請時と受取時の2回行くことになります．
待ち時間もそれなりで，平日の朝一で行って，一時間待ちくらい．&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大阪で申請する場合，ウェブサイトで大阪を選択して，申請書を作成しないといけないようです（これは本当かどうかよく分かりませんが，東京か名古屋を選択していて作り直しをさせられていた人がいました）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;証明写真は，「耳を出す」とか気をつけることはあるけれど，撮影自体は証明写真機で十分そうです（ビザセンター内にKi-Re-iが設置されていました）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ネット環境&#34;&gt;ネット環境&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;ホテル&#34;&gt;ホテル&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ホテルのWiFiに接続するには，SMSで送られてくるverification codeが必要でした（5年前の別のホテルも同じでした）．ホテルのフロントの人や中国人の知り合いに助けてもらう必要があります．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当然，Google等は使えません．今回気になっていたのはGitHub．GitHub Pagesは問題ないけれど，GitHub自体は繋がったり繋がらなくなったり不安定でした．&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;スマホ&#34;&gt;スマホ&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2, 3日の滞在なら，海外ローミングが楽かもしれないけれど，今回は約一週間の滞在だったので，Trip.com経由でeSimを購入．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google等は規制されておらず，ストレスフリーで快適（香港の物理Simでも同様らしい）．テザリングもできるので，VPNを準備していなくても，PCでなんとか仕事はできます（通信料には注意）．&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;アリペイとwechat&#34;&gt;アリペイとWeChat&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;アリペイ&#34;&gt;アリペイ&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日本のクレジットカードとパスポート情報を紐づけると，アリペイでいろいろな決済ができるようになります．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地下鉄やバスも，アリペイでQRコードを表示して乗ることができます（今回試さなかったけれど，クレジットカードのタッチ決済でも乗車可能らしい）．&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;wechat&#34;&gt;WeChat&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;WeChatペイもたぶん同じように使えそう（アリペイで十分だったので，今回はWeChatペイは使わなかったです）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WeChatの絵文字はなかなかかわいい．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WeChatのミニプログラムから，いろいろな観光地の予約ができます．ただし，以下の点に注意が必要．
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;結局，中国の電話番号がないと予約できないものがほとんど．外国人でも予約できそうな雰囲気をだしており，パスポート情報まで入力した後で，中国の電話番号を要求するものが多くてイラッとしました（→とはいえ，現地で簡単にチケット購入できるので，あまり気にしなくてよさそうです）．&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;天安門広場は，パスポート情報を入力すればミニプログラムから予約可能．（セキュリティは厳しく，時間帯によってはかなり待たされる点は要注意）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;故宮博物院（紫禁城）は日本語の&lt;a href=&#34;https://bookingticket.dpm.org.cn/ja&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;予約サイト&lt;/a&gt;からも予約可能．（争奪戦なので，予約開始時刻に待機しておくのが安全です）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;タクシー&#34;&gt;タクシー&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相変わらず，タクシーは安いです．DiDiで呼びます．もちろん，地下鉄やバスの方が安いけれど，駅の間隔も結構離れているし，タクシーは大活躍．&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自転車&#34;&gt;自転車&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;アリペイやWeChatペイに登録しておけば，シェア自転車を使えるらしいです（街中いたるところにあります）．今回は使わなかったけれど，今度行くことがあれば試してみたい．&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;現金クレジットカード電子マネー&#34;&gt;現金？クレジットカード？電子マネー？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上述の通り，高額な買い物でなければ電子マネーが主流のようです．ただし，（おそらく観光地や観光客が来そうな店などでは）現金も使えるし，一度だけアリペイの決済が弾かれてしまったことがあったので，ある程度の現金は所持しておくと安全そう．一方で，小額な支払いでクレジットカードを出そうとしたら「えっ，まじかよ&amp;hellip;」って表情をされたので（空港に到着後，バスのチケットを買うときの話），ホテルの支払いなどを除けば，クレジットカードの出番はあまりなさそうな気がします．&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;翻訳アプリ&#34;&gt;翻訳アプリ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今回はアリペイの翻訳アプリが大活躍．現地の人も（いろいろな）翻訳アプリを「中国語→英語」で使っていて，精度はなかなか良さそうでした．&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;食事&#34;&gt;食事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;うまい．ただし，食べ過ぎ飲み過ぎには注意．ビールは常温で出てくると困るので，冷たいビールが飲みたいならば，注文時に念押しする必要があります．「冰（ビン）」といえば伝わることが多かったです．ただ，一回，QRコードオーダーで注文したとき，うっかり常温のビールを飲む羽目になってしまいました&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
